由今日開始要用新手勢取代「五一」手勢

到咗今日仲講五大訴求
對支共施捨嘅普選仲有幻想，係天真、幼稚
我真係唔想見到大家仲繼續舉「五一」手勢，嗌「五缺」口號
五大訴求同一国兩制一樣，呢個幻想一早破滅咗

我唔理你嘅理念係國際制裁攬炒又好，香港獨立又好，定純粹想黑警死全家都好
我希望大家集思廣益，諗一啲更具象徵意義嘅手勢同口號
面對以言入罪嘅年代，我自己認為「香港獨立」喺呢個時候係首先要有新手勢嘅理念

出一個禁一個 咁有咩用？

手勢係一個語言以外用嚟表態自己理念嘅方法
點樣去解讀一個手勢係主觀嘅
係唔係犯禁，呢種恐懼係你自己畀自己
就算今日你冇舉任何手勢，只要佢話你犯法就可以拉你
既然係咁仲使乜理關唔關手勢事

____ 咁有咩用?

☝️One Nation
☝️One Hong Kong

單手五或一就ok. 唔好堅持要雙手
另一隻手要保留行動力

嘩 好有用啊

類似依種玩法

🖖呢個?

瓦肯舉手禮，是一種源自美國著名科幻題材《星空奇遇記》中瓦肯人用於問好的手禮。該手勢的具體做法為將中指與食指併攏，再將無名指與小指併攏，最後將大拇指儘可能的張開。瓦肯人在使用此手禮時，通常還會說著名的瓦肯祝詞 Live long and prosper ，按字面翻譯為「活長久和繁榮」，不過在中文稍改為「生生不息，繁榮昌盛」或「健康長壽·繁榮昌盛」[1]。

而且仲有分開嘅意思

其實你睇返国安法啲條文寫得咁具體
變相係限制咗佢哋釋法嘅空間
揮旗、嗌口號，呢啲因為涉及語言，有明確表達嘅意思
但係手勢係一種象徵，灰色地帶比揮旗、嗌口號更闊
而且佢要拉你嘅話，未有国安法都拉得

講咗成年Be water
到時如果真係舉手勢都可以定罪
先至再諗其他方法
香港人有嘅係智慧同勇氣

你真正要恐懼嘅係「恐懼」本身
唔好俾未知嘅嘢限制咗你嘅思考

兩個V手勢。two countries two systems

等佢禁埋手語囉
一係膽搏膽禁都做
一係搵其他方法做
最睇唔起上面嗰啲「乜都冇用」撚
你冇用唔等如冇野做到

唔係人人做到呢個手勢

態度正確

不如話五一比人騎劫左仲好

食指中指無名指

改唔係因為禁,係國安法已蓋過五大訴求成為主題

俾乜嘢騎劫？
其實會唔會根本冇騎劫呢回事
只係大家追求嘅嘢唔同咗

hongkonger lives matter

我叫大家唔好再舉「五一」手勢、嗌「五缺」口號
係想大家放棄對五大訴求嘅幻想
取而代之嘅應該係更進一步嘅理念

嘩好有諗頭

國安法加多條條例斬手指先

一於斬手趾避沙蟲

似影相嗰隻V

建議舉代表革命嘅拳頭

支持簡單直接 一睇就明

有d搞笑

用手背整V字手勢好似好d

其實我覺得直頭唔要任何手勢，就咁舉手就可以，當幾十萬人一齊舉都好壯觀，除非個政府玩到普通舉手都唔俾

整夠兩隻啦

✌🏼國✌🏼制

手背反v手勢

呢個啦
聽到五大訴求都燥
仲五一
醒下啦

手背v字比較嚴肅

🖕🏼

我左手得右手唔得

🖕🏻🖕🏻世界公認手勢，有咩問題

同藍絲講呢個代表一国一制

🤙🏻🤙🏻🤙🏻

嗰啲人覺得做咩都冇用嘅 不如捨身取義

唯一出路☝🏻

推呢個
If we burn you burn with us

簡單又有氣勢

香港人要進步

仲停留喺五一

所以我都話不論你背住咩理念去抗爭
都應該用一個代表到你同其他同路人嘅手勢
攬炒派可以舉三指手勢
港獨派可以舉11手勢或者反V手勢等等
至於其他人點去解讀你個手勢係佢哋嘅自由

直到有一日支共要認為你係港獨
你呼吸都可以係港獨
所以千祈唔好恐懼同拘泥於有用冇用
我從來冇話過舉下手勢就可以達成理念

🖕🏻咁樣喇不如

Push

我地一齊舉起呢個手勢
呢個手勢代表⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

仲有唔好俾現有嘅手勢意思局限咗你自己
過去Pepe被國際認定為種族主義象徵
但係我哋將佢重新定義，變成追求民主自由嘅抗爭者象徵
就算係手勢一樣可以喺我哋身上被重新定義
香港人嘅可能性係無限

推

收

會唔會冇咗本土特色

舉中指

仲5 1

同推呢個

以不變應萬變
Keep住 51手勢我覺得已經好夠
外國人唔得閒理你轉手勢

又自奄？

香港獨立手勢

🖕🏽

5+1

🤙🤙🤙

你想51到幾時呀? 瞓醒未?

與時並進啦

放棄 common ground ?

要騎劫👌🏻✌🏻👍🏻

錦鯉有咩高見

我冇理過外國點睇
我只係在意同路人之間嗰種意識形態
同埋鼓勵大家放棄對五大訴求嘅幻想

其實做良民又唔會俾人搞既
係你地覺得自由 > 政治啫

你係咪冇睇清楚我寫乜
點解會覺得咁樣係自奄

斬賓州避肛門

史稱：狗儒思想

自由的確大於一切
有人甚至願意用自己嘅生命去換取其他人嘅自由

但求唔俾政府搞而生存
嗰種叫順民，唔係良民
如果你覺得做某一種「民」就唔會搞到自己
只係因為未搞到自己
到你發現搞到自己嗰陣已經太遲

推 tweet國際戰線 天下制裁

乜我講嘢好難明咩
面對国安法，無論係形式上、行動上、語言上唔識變通嘅話
蝕底嗰個一定係自己，你記住你嘅敵人係国家機器，佢有權力有武力
而你只有一個信念同血肉之軀
把口就識得講Be water
但係一話要變通就總係有啲人走出嚟話咁就係放棄而家做緊嘅嘢
變通從來唔代表放棄

講撚左學hunger game但冇人舉

有另一個po話騎劫香港再出發

🤞🤘🤙🖖

ba la ba

pin plz

舉手勢有咩用處？

嗌口號有咩用處？
揮旗有咩用處？
遊行有咩用處？
Retweet有咩用處？
登報有咩用處？

唔需要問「___有咩用？」
你覺得有用就做，覺得冇用就唔好做
唔需要叫人做乜或者唔好做乜
每個人有自己獨立思考
我上面都講咗，我冇話過舉下手勢就可以達成理念
任何抗爭都唔會只得一種方法有用，亦唔會全部方法都有用
但係你永遠唔知任何一種方法喺成件事上面會有咩作用

我想像唔到點解講兄弟爬山講咗成年
仲有人問呢啲問題

好似有啲gag

揸緊宗旨

做番d對件事有用嘅嘢啦
冷氣軍師

你同我呢一刻都係上緊連登
我哋有咩資格批評對方？

你依家係邊！！！

而家喺邊或者大家之前喺呢場革命裡面做過啲乜
同討論對於国安法嘅應對方法又有咩關係
你想鬥黃？

到咗今日仲講五大訴求
對支共施捨嘅普選仲有幻想，係天真、幼稚
Agger

無錯 正想講